［物理化學］Phase equilibrium 問題

Consider air to be made up of only N2 (78 mole %), O2 (21 mole %) and Ar (1 mole %), and estimate the mole fraction of each in both the liquid and gas phases if 1 mole of air at 300K and 4 atm. Total pressure were cooled to 65K in the same volume.

本身成條題目係叫我地整一個air liquifaction plant去分開空氣既成分，但諗極都諗唔到點搵啲mole fraction 應該要用Raoult's law 但equation會變咗有2個unknown

有冇巴打識

但而家有3個components, 會多過一個unknown?

但應該有啲會喺gas phase 有啲喺liquid phase?
我主要係唔知點樣搵到幾多佈喺gas 幾多喺liquid

應該要搵vapor pressure? 個個咩antonine 唔識串